［遊記］東京經典及近郊之旅（東京，河口湖，國營海濱公園）

見近排冇咩搞，打番舊年１０月去東京同埋近郊既遊記先。

今次係小弟第一次同女朋友屋企人自由行，仲要係去難度頗高既日本所以係十分大既挑戰。
事前搵酒店編行程其實都求奇，但最重要係酒店唔好咁貴（因為要比兩間房錢），行程唔洗咁密（依樣同平時同女朋友去一樣），食飯唔可以排咁耐隊但我又唔想成日求奇食（依樣係比較難處理）。

其實日子就定左，所以７月尾已經Book左酒店，但因為HKE計埋行李都２千幾我又唔敢坐HK AIRLINE所以等一等睇下CX有冇機票換到。點知等左兩個星期已經見到有得換，不過要早一日出發但果一日我又請唔到假，所以女朋友同屋企人就早一日出發先我就遲一日到。第一次自己飛日本，正呀。

DAY 1 香港＞成田＞新宿＞原宿－明治神宮＞東京鐵塔

今次又係零晨機但全程都係訓唔到，6:15落機寄埋行李去第三晚間酒店都係7:00
究竟搭咩出新宿好呢

１ 巴士
成120分鐘，又冇大行李係手而且時間唔係好岩所以不了

２ NEX
去新宿又係成100 分鐘而且時間唔係好岩所以不了

３ SKYLINER
最快7:32分上車又最具代表性，所以即刻上KLOOK 買但一定要係TOURIST CENTRE換要預小小時間
順利8:5x到新大久保站

仲夠時間買個早餐食

留名
舊年同你差唔多時間去日本
早你幾日 食正個颱風
睇唔到掃帚草

我10/17去左海濱公園 好藍天好靚
之後廿幾號去河口湖 落雨 收哂皮 富士山毛都見唔到

巴打 我地應該係難得見到歪左歪右掃帚草既人

無得去旅行
唯有睇遊記過日辰

留名

我18/10 去落雨落到仆晒街，真係要12月先大機會見到

好閪多人， d 掃帚草又吹到殘晒

我都不斷loop d 舊相睇

國營海濱公園其實幾好行，我上次係買pass去輕井澤順便去埋

有冇巴打去呢個公園果陣去埋機動遊戲果邊？勁大落差，死城咁

我帶住兩個老家跟左klook 團。

去完輕井澤再去國營公園真係好撚遠

有機會都自己去，其實慢慢行真係好舒服

第一次聽見有人形容日本係難度頗高
日本係世界上除咗台灣之外第二容易旅行既國家嚟喎，仲要係東京，交通又方便治安又極好，仲有大量漢字好易睇得明，食嘢種類又多容易顧及家人唔同人既口味

比較少有遊記會講國營常陸海濱公園，支持

機動果邊勁撚勁撚多花 好靚

你慘D...多人到仆街 同埋D波D色咁既?

第一次帶老人家去日本所以淆淆地

日本都叫難度高... 咁冇乜地方難度低

我最尾果日去，轉晒色

海濱公園真心正，勁大分左好多個區，但機動遊戲個邊有D格格不入好想香港都有一個類似公園

紅卜卜真係好靚，都唔少香港人去睇

多人到好似香港清明節拜山咁

想問你係咪同女朋友同一間房?
以前試過扑野大聲左少少第二朝隔離房人地父母對住我笑而不語

當然同女朋友一間房，人地父母都冇笑而不語既

交通而言歐洲易arrange過日本喎
日本易係多人去姐

咁你地有無仆

Day 1

本身因為DAY 2要係新宿高速巴士總站搭巴士去河口湖所以book左新宿酒店，平衡價錢同位置揀左APA 歌舞妓町中央 (不過都成＄850 晚)

番到酒店休息一陣就出發去原宿，原來我係冇去過明治神宮既所以今次按排去一去。明治神宮大家都去過就廢事出相喇，但都要影下香港人鐘意睇到既風景。

仆街支那撚又學人寫繪馬

行完一轉就去附近食野，今次得到隊友們既同意排隊食拉麵
今個TRIP唯一一餐拉麵，So Great!!
AFURI

日本D拉麵真係好撚好食呀，好撚掛住呀

DAY 1

食完拉麵係竹下通又行左一陣就去東京鐵塔去果個閪位打卡，不過因為落雨都影得唔係咁好，又廢事PO 出黎喇，想知個閪位係點就睇下面條LINK

落雨其實都冇乜心機周圍行就番新宿D 百貨公司SHOPPING，SHOP 完就去我新宿最愛既鳥良，因為唔想等之前係TABELOG BOOK 左位
おもてなしとりよし 西新宿店

基本上住親新宿都去依間鳥良，原因有二
1 新裝修坐得舒服 2 價錢合理 (5點盛刺身 2980 YEN)

必食:
大吟醸絹仕込みざる豆腐
大辛雞翼 (最辣都唔覺辣<10小辣)

有

睇花定睇人

睇花亦睇人

樓主去國立常陸海濱公園有冇順便去埋偕樂園？

冇呀
小弟跟klook tour 行程去那珂湊魚市場，大洗磯前神社

偕樂園廢老味好重，未見過有fd去
同埋2-3月先值得去，睇梅花

lm

不過最大原因都係俾常陸海濱搶晒風頭
而大部分人都只會即日來回 (太近)
根本唔可能有時間排偕樂園，留返俾歷史JJ啦

如果一日內剩係去國立常陸海濱公園同偕樂園應該都夠時間去晒掛？日本三大名園我剩返偕樂園未去，都想去埋

偕樂園正門，好多廢老
當時一般入場係免費，依家好似都收返入場費

梅花林，2至3月見頃，但留意返果期好快天黑
所以唔會夠係第二個景點玩大半日之後再仆過去

要另收錢入館既叫做好文亭

望返出去，同兼六園同埋後樂園比真係頹左D

最後買飛返左東京，無買pass，因為果次無時間周圍去

btw朝早係由成田出發去鹿島神宮
再搭大洗鹿島線去水戶，但係無去到大洗

感想就係三大乜乜好多都係得個名
唔太需要為個名而去
我寧願花多日去埋水戶再上既袋田瀑布
不過最正係結冰，可遇不可求

阿夫利個柚子麻辣拉面真係世界第一
但唔好試香港果間 垃圾黎

加速

留名收工睇

D人多撚到

日本d 乜乜園好多都吹大左

盡量加速

日本國內都已經好多人仲要加埋我地d 濕9遊客

香港果間比起其他日本黎香港開舖既已經算係咁

係間野藍底，不過都俾面AFURI個名去食一次
同響日本食分別唔大，除左個價錢

松江由志園點都更值得去
只係傳統果三大名園皆有逾百年歷史，後生仔無得相提並論

沈嘉偉藍到發黑
一碗都唔撚好俾佢賺

I went to Tokyo and Kawaguchiko on vacation last year which exceeded my expectation.

DAY 2 新宿＞涉谷＞河口湖

本身之前諗住新宿坐高速巴士去河口湖，就係出發前幾日我屎忽痕預早BOOK定高速巴士飛先發現因為之前打風D 路行唔到，新宿去富士五湖既巴士全部取消。咁又睇下鐵路有冇喇，一樣都係好停Ｑ晒。
我就SEND電郵問問河口湖酒店可唔可以free cancel 喇（本身冇得cancel)，但酒店都好好教我涉谷\東京站都有巴士到河口湖，如果真係BOOK唔到車酒店會 free cancel 比我。因為唔諗住轉新宿間酒店咁涉谷比較近所以就預早BOOK涉谷出發，但麻煩在要帶住老人家一早搭多兩個
站先坐到高速巴士。

睇下個時刻表，我10:30車，12:37分先到 ，最終勁塞車14:00先到

架巴士幾CUTE

DAY 2 河口湖

一落車都成2點幾好撚肚餓，但落雨就CALL左酒店SHUTTLE 番酒店先
再睇下有咩食，本身想食ほうとう不動但要番車站又落雨，所以係酒店附近食算。

ふなつや

都有餺飥麵食，充飢黎講味道唔差既但唔可以叫好食

今次住湖南莊，我7月尾BOOK其實都冇咩選擇同埋價錢比較貴，可能近天皇登基日，
以下幾間我係幾鐘意既：
秀峰閣湖月－貴（住過$2600 你唔會比$4xxx 住多次）
湖山亭－勁貴 （＄5xxx 唔考慮）
風之KUKUNA－ 同湖南莊差唔多價錢但晚餐食鐵板燒驚老人家食唔慣
湖南莊－穩穩陣陣食會席，但都成$3200唔鳩值

河口湖景落雨天濛濛

夜晚有燈個景都唔錯，淨係睇到d樹

間酒店其實都企企理理，前檯條女又幾得意不過影唔到所以冇圖

我都諗緊遲啲疫情完左，東京直落京都大阪好，定去一轉河口湖再落大阪好

又想浸溫泉又想睇靚景

除非有十幾廿日玩，否則關東關西分兩次玩好啲，兩邊都有溫泉靚景，無需一次過去晒，車錢又貴又花時間

諗住去十日 每邊五日

十日其實都唔算好多，關東同關西各自都好大好多地方去，每邊留5日唔多夠啊

我再研究下啲行程先

分開去喇，一次去晒東京+大阪太貪心了

我都係 仲因為咁遲左3日先番

湖南莊
4萬yen一個都幾貴

你12號返香港？ 我15號已經正常番
屋企人話我好彩 其實我唔想走呀
我想玩多幾日呀

係 跟著要到15先有機走

都已經秋天㗎啦
咁都遇到最強颱風

秋颱先勁

我覺得應該3萬yen 以下先正常

DAY 2 湖南莊

落左成日雨，所以食完LUNCH下晝都冇安排行程，留係酒店鳩溜溜。浸多兩轉溫泉仲開心。

4條友一齊食晚餐，有得去個室唔洗係自己房食
不過用殘體字黎歡迎我

晚餐正正常常起碼有兩塊仔和牛食下

做咩睇唔開渋谷去河口湖
東名塞撚硬

原來打風封路
無野了

「歓」係日文字啊，「欢」先係殘體

誤會左佢添

DAY 3 河口湖大石公園>東京

一早起身望出房見天氣比尋日好，我諗應該都可以去大石公園逛逛

大石公園都有掃帚草睇，不過都係比颱風吹到斜晒

其實去河口湖最想都係想睇富士山，今次都淨係睇到山頂D雲比上次進步了

不過去大石公園坐河口湖週遊巴士都發生小插曲，明明DO 完卡，個司機唔知係唔係以為我地DO 唔到搶鳩左張卡DO多次。同佢理論又雞同鴨講又廢事阻住自己行程，影左架車留黎第日先處理。

於是番到香港我就SEND EMAIL去富士急表達下意見，連埋張巴士相同張SUICA 個HISTORY，富士急覆我話CHECK 過佢地D 機真係收多我錢。所以我下次去番河口湖巴士站可以攞番390 YEN

兩日都睇唔到富士山？
估唔到日本既巴士司機會咁惡

同埋河口湖搭巴士唔用周遊巴士券？

有無去食市場寿司？

天氣差冇咩地方去，所以只搭兩程巴士，巴士劵冇so

睇唔到呀，去兩次河口湖都睇唔到呀

冇呀，day tour 包左lunch 。
同埋果日見市場寿司都排晒隊

搶卡咁惡

留名，繼續努力寫

係喇，司機見到遊客燥底

會唔會係以庶上車唔記得DO

為

但佢4條友淨係搶一張黎do 所以唔撚明。

快啲更新啦

更新未

DAY3 河口湖大石公園>東京

係大石公園打完卡，就想搵個地方食野。
唔知點解一係郊外就想食蕎麥麵，咁啱附近有得食就行去果度食LUNCH

みずの風 蕎麦処

地方企企理理，所以個天婦羅蕎麥麵SET都要1650YEN 唔叫平。
見到D 日本人妻們食大根麵(即係蘿蔔絲)，本身想試下但要1950YEN 就廢事博了。

食完野就番酒店了，見天氣唔錯就幫酒店留個倩影

係時候要番番出東京了，但番新宿條路都仲未通所以都係照原定計劃去涉谷。好彩回程唔係點塞車都叫準時到達。

係涉谷地下街由MARK CITY行去涉谷車站經過百貨公司超級市場，
見D提子有D熟口熟面賣1296YEN，再上網CHECK CHECK原來係晴王黎架。即係$100揪，香港好似都要$150咁上下所以即刻買。

之後係百貨公司(唔記得係邊間，應該係TOKYU)搵路去涉谷半蔵門線，係超級市場行黎行去都搵唔到出口我真係屌晒鬼，最慘係帶住老人家又廢鳩事跟我行黎行去喇，於是我叫佢地停係度比我自己搵左條路先跟我行，搞左我成15分鐘終於搵到。

DAY3 東京錦糸町

因為BUDGET 關係番到東京冇得住番新宿要住錦糸町
揀左好耐揀左錦糸町相鐵FRESA INN

原因如下:
1) 新宿，上野，池袋，銀座 D 酒店果幾日都好撚貴揀唔落手。
平時住$1000樓下酒店要$1500晚
2) 有團友需要購物錦糸町車站附近有大間AKACHAN，DAISO
3) 小弟要配眼鏡車站附近有ZOFF 同 JINS，之前係北海道試過ZOFF想試下 JINS，最後兩間都有配。如果配CHEAP CHEAP 眼鏡架 JINS 完勝
4) 酒店 TWIN BED ROOM 除番唔洗$800晚
5) 酒店附近都好多野食

壞處:
1) 錦糸町南口好多支那 G，質素比屯門娜娜還差
2) 地下好多食肆夜D 會有米奇
3) 鐵路得兩條線要轉多一兩次車

番到酒店CHECK 完IN休息一陣就落街食野，
正正酒店樓下有間食燒肉既但FULL BOOKING唔比入
之後附近有間牛角都好撚FULL唔比入
最後樓下有間有位就入去食，但都唔錯又幾平

ぼてぢゅう錦糸町酒場

原來咁多企街

真係想問佢地支那咁偉大點解要黎小日本做G

In Tokyo, we had a sleet shower and a hail shower earlier but now, it's foggy and drizzling.

無人想知呀 屌你老母

住過北口akachan隔離間酒店
又平又舒服
一落街仲睇到skytree

DAY 4 國營常陸海濱公園>大洗磯前神社

BOOK 左LOCAL TOUR $700 一個，行程如下

7:45 要到新宿華盛頓酒店集合，所以一早就要出門口

到新宿由南口行去華盛頓酒店，經過WENDY'S 不過冇時間食
間WENDY'S 之前經過好多次但都冇機會食
果日要咁早起身，總之住華盛頓酒店喇(講笑，咁舊唔想住)

準時到達酒店但個導遊唔多準時8:00先到
全團得10個人所以坐VAN仔架車好撚"登 "，坐到10點幾先到
掃帚草嘉年華最後一日，有餐車賣野食不過冇咩時間行個公園所以冇試到

太多人，行完一轉都夠鐘走了唔夠喉

REVERSE VIEW

仲可以一條直路行到去skytree

樓主好孝順

我都係行路去skytree

深夜散步好正 條街又冇乜人

住過幾次相鐵FRESA INN 幾方便好住
不過我都怕咗嗰條拉客嘅街
我會行北口出 嗰邊清靜啲
再兜返條紫色隧道返酒店

果日大風大雨，依條路好撚大風，
遮都開唔到

我fd住過一次$4000/晚
但食D野好頹
同期我住吟景¥18000/晚都好過佢